---
title: Konfigurieren einer Trainingsausführung
titleSuffix: Azure Machine Learning
description: Trainieren Sie Ihr Machine Learning-Modell in verschiedenen Trainingsumgebungen (Computeziele). Sie können problemlos zwischen Trainingsumgebungen wechseln.
services: machine-learning
author: sdgilley
ms.author: sgilley
ms.reviewer: sgilley
ms.service: machine-learning
ms.subservice: core
ms.date: 09/28/2020
ms.topic: how-to
ms.custom: devx-track-python, contperf-fy21q1
ms.openlocfilehash: 1b4394c7338aabb63654a1462a97518aaff9ada3
ms.sourcegitcommit: c385af80989f6555ef3dadc17117a78764f83963
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/04/2021
ms.locfileid: "111408513"
---
# <a name="configure-and-submit-training-runs"></a>Konfigurieren und Übermitteln von Trainingsausführungen

In diesem Artikel erfahren Sie, wie Sie Azure Machine Learning-Ausführungen konfigurieren und übermitteln, um die Modelle zu trainieren. Codeausschnitte erklären die wichtigsten Teile der Konfiguration und Übermittlung eines Trainingsskripts.  Verwenden Sie dann eines der [Beispielnotebooks](#notebooks), um die vollständigen End-to-End-Arbeitsbeispiele zu finden.

Beim Training ist es üblich, auf dem lokalen Computer zu starten und später auf einen cloudbasierten Cluster horizontal hochzuskalieren. Mit Azure Machine Learning können Sie Ihr Skript auf unterschiedlichen Computezielen ausführen, ohne das Trainingsskript zu ändern.

Sie müssen lediglich die Umgebung für jedes einzelne Computeziel in einer **Skriptlaufzeitkonfiguration** definieren.  Wenn Sie Ihr Trainingsexperiment auf einem anderen Computeziel ausführen möchten, geben Sie die Laufzeitkonfiguration für diese Computeressource an.

## <a name="prerequisites"></a>Voraussetzungen

* Wenn Sie nicht über ein Azure-Abonnement verfügen, können Sie ein kostenloses Konto erstellen, bevor Sie beginnen. Probieren Sie die [kostenlose oder kostenpflichtige Version von Azure Machine Learning](https://aka.ms/AMLFree) noch heute aus.
* Das [Azure Machine Learning SDK für Python](/python/api/overview/azure/ml/install) (mindestens 1.13.0)
* Ein [Azure Machine Learning-Arbeitsbereich](how-to-manage-workspace.md), `ws`
* Ein Computeziel, `my_compute_target`  [Erstellen eines Computeziels](how-to-create-attach-compute-studio.md) 

## <a name="whats-a-script-run-configuration"></a><a name="whats-a-run-configuration"></a>Was ist eine Skriptlaufzeitkonfiguration?
Eine [ScriptRunConfig](/python/api/azureml-core/azureml.core.scriptrunconfig) wird zum Konfigurieren der Informationen verwendet, die zum Übermitteln einer Trainingsausführung im Rahmen eines Experiments benötigt werden.

Sie übermitteln Ihr Trainingsexperiment mit einem ScriptRunConfig-Objekt.  Dieses Objekt enthält Folgendes:

* **source_directory**: Das Quellverzeichnis mit Ihrem Trainingsskript
* **script**: Das Trainingsskript, das ausgeführt werden soll
* **compute_target**: Das Computeziel für die Ausführung
* **environment**: Die Umgebung für die Ausführung des Skripts
* Und einige zusätzliche konfigurierbare Optionen. (Weitere Informationen finden Sie in der [Referenzdokumentation](/python/api/azureml-core/azureml.core.scriptrunconfig).)

## <a name="train-your-model"></a><a id="submit"></a>Trainieren Ihres Modells

Das Codemuster für die Übermittlung einer Trainingsausführung ist für alle Arten von Computezielen gleich:

1. Erstellen eines Experiments zum Ausführen
1. Erstellen einer Umgebung zum Ausführen des Skripts
1. Erstellen einer ScriptRunConfig-Datei, die das Computeziel und die Umgebung angibt
1. Übermitteln der Ausführung
1. Warten, bis die Ausführung abgeschlossen ist

Alternative:

* Übermitteln Sie eine HyperDrive-Ausführung für die [Hyperparameteroptimierung](how-to-tune-hyperparameters.md).
* Übermitteln Sie ein Experiment über die [VS Code-Erweiterung](tutorial-train-deploy-image-classification-model-vscode.md#train-the-model).

## <a name="create-an-experiment"></a>Erstellen eines Experiments

Erstellen Sie ein Experiment in Ihrem Arbeitsbereich.

```python
from azureml.core import Experiment

experiment_name = 'my_experiment'
experiment = Experiment(workspace=ws, name=experiment_name)
```

## <a name="select-a-compute-target"></a>Auswählen eines Computeziels

Wählen Sie das Computeziel aus, auf dem das Trainingsskript ausgeführt werden soll. Wenn in der ScriptRunConfig-Datei kein Computeziel angegeben ist oder der Parameter `compute_target='local'` verwendet wird, wird das Skript von Azure ML lokal ausgeführt. 

Im Beispielcode in diesem Artikel wird davon ausgegangen, dass Sie bereits ein `my_compute_target`-Computeziel im Abschnitt „Voraussetzungen“ erstellt haben.

>[!Note]
>Azure Databricks wird nicht als Computeziel für das Modelltraining unterstützt. Sie können Azure Databricks für Datenvorbereitungs- und Bereitstellungsaufgaben verwenden. 

## <a name="create-an-environment"></a>Erstellen einer Umgebung
Azure Machine Learning-[Umgebungen](concept-environments.md) sind eine Kapselung der Umgebung, in der Ihr Training für das maschinelle Lernen stattfindet. Sie geben die Python-Pakete, ein Docker-Image, Umgebungsvariablen und Softwareeinstellungen für die Trainings- und Bewertungsskripts an. Sie geben auch Laufzeiten an (Python, Spark oder Docker).

Sie können entweder Ihre eigene Umgebung definieren oder eine zusammengestellte Azure ML-Umgebung verwenden. [Zusammengestellte Umgebungen](./how-to-use-environments.md#use-a-curated-environment) sind vordefinierte Umgebungen, die standardmäßig in Ihrem Arbeitsbereich verfügbar sind. Diese Umgebungen werden durch zwischengespeicherte Docker-Images unterstützt, wodurch die Kosten für die Vorbereitung der Ausführung reduziert werden. Die vollständige Liste der verfügbaren zusammengestellten Umgebungen finden Sie unter [Azure Machine Learning – zusammengestellte Umgebungen](./resource-curated-environments.md).

Für ein Remotecomputeziel können Sie zunächst eine dieser beliebten zusammengestellten Umgebungen verwenden:

```python
from azureml.core import Workspace, Environment

ws = Workspace.from_config()
myenv = Environment.get(workspace=ws, name="AzureML-Minimal")
```

Weitere Informationen und Details zu Umgebungen finden Sie unter [Erstellen und Verwenden von Softwareumgebungen in Azure Machine Learning](how-to-use-environments.md).
  
### <a name="local-compute-target"></a><a name="local"></a>Lokales Computeziel

Wenn Ihr Computeziel Ihr **lokaler Computer** ist, sind Sie dafür verantwortlich, dass alle notwendigen Pakete in der Python-Umgebung, in der das Skript ausgeführt wird, verfügbar sind.  Verwenden Sie `python.user_managed_dependencies`, um Ihre aktuelle Python-Umgebung (oder das Python in dem von Ihnen angegebenen Pfad) zu verwenden.

```python
from azureml.core import Environment

myenv = Environment("user-managed-env")
myenv.python.user_managed_dependencies = True

# You can choose a specific Python environment by pointing to a Python path 
# myenv.python.interpreter_path = '/home/johndoe/miniconda3/envs/myenv/bin/python'
```

## <a name="create-the-script-run-configuration"></a>Erstellen der Skriptlaufzeitkonfiguration

Da Sie jetzt über ein Computeziel (`my_compute_target`) und eine Umgebung (`myenv`) verfügen, erstellen Sie eine Skriptlaufzeitkonfiguration, die Ihr Trainingsskript (`train.py`) ausführt, das sich in Ihrem `project_folder`-Verzeichnis befindet:

```python
from azureml.core import ScriptRunConfig

src = ScriptRunConfig(source_directory=project_folder,
                      script='train.py',
                      compute_target=my_compute_target,
                      environment=myenv)

# Set compute target
# Skip this if you are running on your local computer
script_run_config.run_config.target = my_compute_target
```

Wenn Sie keine Umgebung angeben, wird eine Standardumgebung für Sie erstellt.

Wenn Sie Befehlszeilenargumente an das Trainingsskript übergeben möchten, können Sie diese über den **`arguments`** -Parameter des ScriptRunConfig-Konstruktors angeben, z. B. `arguments=['--arg1', arg1_val, '--arg2', arg2_val]`.

Wenn Sie die für die Ausführung maximal zulässige Standardzeit überschreiben möchten, können Sie dies über den **`max_run_duration_seconds`** -Parameter tun. Das System versucht, die Ausführung automatisch abzubrechen, wenn er länger dauert als dieser Wert angibt.

### <a name="specify-a-distributed-job-configuration"></a>Festlegen einer Konfigurieren für verteilte Aufträge
Wenn Sie einen verteilten Trainingsauftrag ausführen möchten, geben Sie die für den verteilten Auftrag spezifische Konfiguration für den **`distributed_job_config`** -Parameter an. Zu den unterstützten Konfigurationstypen zählen [MpiConfiguration](/python/api/azureml-core/azureml.core.runconfig.mpiconfiguration), [TensorflowConfiguration](/python/api/azureml-core/azureml.core.runconfig.tensorflowconfiguration) und [PyTorchConfiguration](/python/api/azureml-core/azureml.core.runconfig.pytorchconfiguration). 

Weitere Informationen und Beispiele zum Ausführen verteilter Horovod-, TensorFlow- und PyTorch-Aufträge finden Sie unter:

* [Trainieren von TensorFlow-Modellen](./how-to-train-tensorflow.md#distributed-training)
* [Trainieren von PyTorch-Modellen](./how-to-train-pytorch.md#distributed-training)

## <a name="submit-the-experiment"></a>Übermitteln des Experiments

```python
run = experiment.submit(config=src)
run.wait_for_completion(show_output=True)
```

> [!IMPORTANT]
> Wenn Sie eine Trainingsausführung übermitteln, wird eine Momentaufnahme des Verzeichnisses, das Ihre Trainingsskripts enthält, erstellt und an das Computeziel gesendet. Sie wird auch als Teil des Experiments in Ihrem Arbeitsbereich gespeichert. Wenn Sie Dateien ändern und die Ausführung erneut übermitteln, werden nur die geänderten Dateien hochgeladen.
>
> [!INCLUDE [amlinclude-info](../../includes/machine-learning-amlignore-gitignore.md)]
> 
> Weitere Informationen zu Momentaufnahmen finden Sie unter [Momentaufnahmen](concept-azure-machine-learning-architecture.md#snapshots).

> [!IMPORTANT]
> **Spezielle Ordner** Zwei Ordner, *outputs* und *logs*, erhalten eine besondere Behandlung durch Azure Machine Learning. Wenn Sie während des Trainings Dateien in die Ordner *outputs* und *logs* schreiben, die zum Stammverzeichnis relativ sind (`./outputs` und `./logs`), werden diese Dateien automatisch in Ihren Ausführungsverlauf hochgeladen, damit Sie Zugriff darauf haben, wenn die Ausführung abgeschlossen ist.
>
> Um während des Trainings Artefakte zu erstellen (z.B. Modelldateien, Prüfpunkte, Datendateien oder gezeichnete Bilder), schreiben Sie diese in den `./outputs`-Ordner.
>
> Auf ähnliche Weise können Sie alle Protokolle aus Ihrer Trainingsausführung in den `./logs`-Ordner schreiben. Um die [TensorBoard-Integration](https://github.com/Azure/MachineLearningNotebooks/blob/master/how-to-use-azureml/track-and-monitor-experiments/tensorboard/export-run-history-to-tensorboard/export-run-history-to-tensorboard.ipynb) in Azure Machine Learning zu nutzen, stellen Sie sicher, dass Sie Ihre TensorBoard-Protokolle in diesen Ordner schreiben. Während Ihre Ausführung läuft, können Sie TensorBoard starten und diese Protokolle streamen.  Später können Sie auch die Protokolle aus Ihrer vorherigen Ausführungen wiederherstellen.
>
> So laden Sie beispielsweise eine Datei herunter, die nach Ihrer Remotetrainingausführung in den *outputs*-Ordner auf Ihrem lokalen Computer geschrieben wurde: `run.download_file(name='outputs/my_output_file', output_file_path='my_destination_path')`

## <a name="git-tracking-and-integration"></a><a id="gitintegration"></a>Git-Nachverfolgung und -Integration

Wenn Sie eine Trainingsausführung starten, bei der das Quellverzeichnis ein lokales Git-Repository ist, werden Informationen über das Repository im Ausführungsverlauf gespeichert. Weitere Informationen finden Sie unter [Git-Integration für Azure Machine Learning](concept-train-model-git-integration.md).

## <a name="notebook-examples"></a><a name="notebooks"></a>Notebook-Beispiele

In diesen Notebooks finden Sie Beispiele für die Konfiguration von Ausführungen für verschiedene Trainingsszenarios:
* [Training auf verschiedenen Computezielen](https://github.com/Azure/MachineLearningNotebooks/blob/master/how-to-use-azureml/training)
* [Training mit ML-Frameworks](https://github.com/Azure/MachineLearningNotebooks/blob/master/how-to-use-azureml/ml-frameworks)
* [tutorials/img-classification-part1-training.ipynb](https://github.com/Azure/MachineLearningNotebooks/blob/master/tutorials/image-classification-mnist-data/img-classification-part1-training.ipynb)

[!INCLUDE [aml-clone-in-azure-notebook](../../includes/aml-clone-for-examples.md)]

## <a name="troubleshooting"></a>Problembehandlung

* **AttributeError: Das 'RoundTripLoader'-Objekt verfügt nicht über das Attribut 'comment_handling':** Dieser Fehler stammt aus der neuen Version (v0.17.5) von `ruamel-yaml`, einer Abhängigkeit von `azureml-core`, die einen Breaking Change für `azureml-core` einführt. Um diesen Fehler zu beheben, deinstallieren Sie `ruamel-yaml`, indem Sie `pip uninstall ruamel-yaml` ausführen und eine andere Version von `ruamel-yaml` installieren. Es werden die Versionen v0.15.35 bis v0.17.4 (einschließlich) unterstützt. Sie können dazu `pip install "ruamel-yaml>=0.15.35,<0.17.5"` ausführen.


* **Die Ausführung führt zum Fehler `jwt.exceptions.DecodeError`:** Die genaue Fehlermeldung lautet: `jwt.exceptions.DecodeError: It is required that you pass in a value for the "algorithms" argument when calling decode()`. 
    
    Sie sollten ein Upgrade auf die neueste Version von azureml-core in Erwägung ziehen: `pip install -U azureml-core`.
    
    Wenn dieses Problem bei lokalen Ausführungen auftritt, überprüfen Sie die Version von PyJWT, die in Ihrer Umgebung installiert ist, in der Sie die Ausführungen starten. Versionen von PyJWT < 2.0.0 werden unterstützt. Deinstallieren Sie PyJWT aus der Umgebung, wenn die Version größer oder gleich 2.0.0 ist. Gehen Sie wie folgt vor, um die Version von PyJWT zu überprüfen und ggf. PyJWT zu deinstallieren und die richtige Version zu installieren:
    1. Starten Sie eine Befehlsshell, und aktivieren Sie die Conda-Umgebung, in der azureml-core installiert ist.
    2. Geben Sie `pip freeze` ein, und suchen Sie nach `PyJWT`. Die aufgelistete Version sollte kleiner als 2.0.0 sein.
    3. Wenn die aufgelistete Version keine unterstützte Version ist, geben Sie in der Befehlsshell `pip uninstall PyJWT` ein, und bestätigen Sie den Befehl mit „y“.
    4. Installation mithilfe von `pip install 'PyJWT<2.0.0'`
    
    Wenn Sie eine vom Benutzer erstellte Umgebung mit Ihrer Ausführung übermitteln, sollten Sie die neueste Version von azureml-core in dieser Umgebung verwenden. Versions >= 1.18.0 von azureml-core verwenden bereits PyJWT < 2.0.0. Wenn Sie eine Version von azureml-core < 1.18.0 in der von Ihnen übermittelten Umgebung verwenden müssen, stellen Sie sicher, dass Sie PyJWT < 2.0.0 in Ihren PIP-Abhängigkeiten angeben.


 * **ModuleErrors (Kein Modul benannt)** :  Wenn Sie beim Übermitteln von Experimenten in Azure ML auf ModuleErrors treffen, erwartet das Trainingsskript die Installation eines Pakets, aber es wird nicht hinzugefügt. Nachdem Sie den Paketnamen angegeben haben, installiert Azure ML das Paket in der für Ihr Training verwendeten Umgebung.

    Wenn Sie Estimators verwenden, um Experimente zu übermitteln, können Sie einen Paketnamen über den Parameter `pip_packages` oder `conda_packages` im Estimator auf der Grundlage angeben, aus welcher Quelle Sie das Paket installieren möchten. Sie können auch eine YML-Datei mit allen Ihren Abhängigkeiten mit `conda_dependencies_file` angeben oder alle Ihre pip-Anforderungen in einer TXT-Datei mit dem Parameter `pip_requirements_file` auflisten. Wenn Sie Ihr eigenes Azure ML-Umgebungsobjekt besitzen, das das vom Estimator verwendete Standardimage außer Kraft setzen soll, können Sie diese Umgebung über den `environment`-Parameter des Estimatorkonstruktors angeben.
    
    Die von Azure ML verwalteten Docker-Images und deren Inhalt werden unter [AzureML-Container](https://github.com/Azure/AzureML-Containers) angezeigt.
    Frameworkspezifische Abhängigkeiten sind in der jeweiligen Dokumentation des Frameworks aufgeführt:
    *  [Chainer](/python/api/azureml-train-core/azureml.train.dnn.chainer#remarks)
    * [PyTorch](/python/api/azureml-train-core/azureml.train.dnn.pytorch#remarks)
    * [TensorFlow](/python/api/azureml-train-core/azureml.train.dnn.tensorflow#remarks)
    *  [SKLearn](/python/api/azureml-train-core/azureml.train.sklearn.sklearn#remarks)
    
    > [!Note]
    > Wenn Sie der Meinung sind, dass ein bestimmtes Paket häufig genug vorkommt, um in von Azure ML verwalteten Images und Umgebungen hinzugefügt zu werden, erstellen Sie ein GitHub-Problem unter [AzureML-Container](https://github.com/Azure/AzureML-Containers). 
 
* **NameError (Name nicht definiert), AttributeError (Objekt besitzt kein Attribut)** : Diese Ausnahme sollte von Ihren Trainingsskripts stammen. Sie können sich die Protokolldateien des Azure-Portals ansehen, um weitere Informationen über den nicht definierten Namen oder den Attributfehler zu erhalten. Aus dem SDK können Sie `run.get_details()` verwenden, um die Fehlermeldung anzuzeigen. Dadurch werden auch alle für Ihre Ausführung generierten Protokolldateien aufgelistet. Werfen Sie unbedingt einen Blick auf das Trainingsskript, und beheben Sie den Fehler, bevor Sie Ihren Durchlauf erneut übermitteln. 


* **Löschen von Ausführungen oder Experimenten**:  Experimente können mit der Methode [Experiment.archive](/python/api/azureml-core/azureml.core.experiment%28class%29#archive--) oder über die Registerkartenansicht „Experiment“ im Azure Machine Learning Studio-Client über die Schaltfläche „Experiment archivieren“ archiviert werden. Durch diese Aktion wird das Experiment aus Abfragelisten und Ansichten ausgeblendet, aber nicht gelöscht.

    Das endgültige Löschen einzelner Experimente oder Ausführungen wird derzeit nicht unterstützt. Weitere Informationen zum Löschen von Arbeitsbereichsressourcen finden Sie unter [Exportieren oder Löschen Ihrer Arbeitsbereichsdaten im Machine Learning-Dienst](how-to-export-delete-data.md).

* **Metrikdokument ist zu groß**: Azure Machine Learning weist interne Beschränkungen der Größe von Metrikobjekten auf, die gleichzeitig aus einem Trainingsdurchlauf protokolliert werden können. Wenn bei der Protokollierung einer Metrik mit Listenwert der Fehler „Metrikdokument ist zu groß“ angezeigt wird, versuchen Sie, die Liste in kleinere Blöcke aufzuteilen, z. B.:

    ```python
    run.log_list("my metric name", my_metric[:N])
    run.log_list("my metric name", my_metric[N:])
    ```

    Intern verkettet Azure ML die Blöcke mit demselben Metriknamen zu einer zusammenhängenden Liste.

* **Start des Computeziels dauert sehr lange**: Die Docker-Images für Computeziele werden aus Azure Container Registry (ACR) geladen. Standardmäßig erstellt Azure Machine Learning eine ACR-Instanz mit der Dienstebene *Basic*. Wenn Sie die ACR-Instanz für Ihren Arbeitsbereich auf den Tarif „Standard“ oder „Premium“ umstellen, kann dies die Zeit zum Erstellen und Laden von Images verringern. Weitere Informationen finden Sie unter [Azure Container Registry-Tarife](../container-registry/container-registry-skus.md).

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

* [Tutorial: Trainieren eines Modells](tutorial-train-models-with-aml.md) verwendet ein verwaltetes Computeziel zum Trainieren eines Modells.
* Erfahren Sie, wie Modelle mit spezifischen ML-Frameworks wie [Scikit-learn](how-to-train-scikit-learn.md), [TensorFlow](how-to-train-tensorflow.md) und [PyTorch](how-to-train-pytorch.md) trainiert werden können.
* Erfahren Sie, wie [Hyperparameter optimiert werden](how-to-tune-hyperparameters.md), um bessere Modelle zu erstellen.
* Erfahren Sie nach der Erstellung eines trainierten Modells, [wie und wo Modelle bereitgestellt werden](how-to-deploy-and-where.md).
* Zeigen Sie die SDK-Referenz der [ScriptRunConfig-Klasse](/python/api/azureml-core/azureml.core.scriptrunconfig) an.
* [Verwenden von Azure Machine Learning mit virtuellen Azure-Netzwerken](./how-to-network-security-overview.md)
